【佣金爭議】向買家回佣2% 代理控訴蝕錢返工 「楊生當我哋係狗」

信置（083）觀塘凱滙上月大賣逾1,385伙，套現逾168億元，結果發展商於第4輪開售後的晚上才公佈代理佣金為1.7%，多家大型代理行今日齊心發聲明對信置表示嚴重不滿，有代理更透露早前已向買家簽回佣協議，部分需回佣達2%，即代理有機會「回凸佣」而蝕錢返工。
相關新聞：【樓市冰河】持牌代理人數9個月首跌 13人爭一張單

一名地產代理向本報表示，早前為凱滙簽成4、5宗買賣，客戶普遍要求回佣1.5%至2%，但發展商於第4輪開售（12月29日）的晚上才宣佈代理佣金為1.7%，令他們大失預算，由於代理行不會批出回佣程序，多出的佣金需要由地產代理自行與客戶協商，他表示，已經有客戶表明不會改變回佣比例，即不少代理會倒蝕佣金，做1單成交會少約3萬至4萬元，部分開單多的同行有機會蝕約10萬元。
該名代理指，現時一般新盤佣金達3%，較少的新盤亦有2.5%，完全估不到會是1.7%。「如果有得揀我地唔會做佢哋（信置）嘅樓盤啦，1.7%佣金應該為近十年無見過，就算有人哋都會一早講明，唔會個盤差唔多賣完先同我哋講，咁你返工都唔會開工一個月老闆先同你講幾錢人工啦。」

他認為，地產代理行業應該劃一開售前多久需要公佈佣金比例，「一手有銷售條例，點解同我哋嘅佣金協議係無監管呢？佢鍾意幾時講又得，鍾意畀幾多都得，已經係唔合理啦。」「楊生(信置售樓部高層楊文)出名對代理唔好，平時會對行家呼呼喝喝，唔似新地、長實咁係合作關係，衰啲講當我哋係狗咁。」

Sorry

無人當你地係狗

你班aa 為開單回佣做爛市又唔講

aa9

好快見 AA 過年搶食嘉頓家庭什餅,街頭大打出手 !